# Grèce

<p>Au, 31 décembre 2014 <strong>10 541 Français </strong>étaient enregistrés auprès des consulats de France en Grèce.</p>
<p>La communauté française de la circonscription de Thessalonique compte 1424 enregistrés et 9117 à Athènes. La communauté française, dans son ensemble, est évaluée à 14 000 personnes.</p>
<p>Parmi les principales entreprises françaises implantées en Grèce, on peut citer : Air Liquide, Alcatel, Bull, Club méditerranée, Carrefour, Ciments Français, Lafarge Coppée, Michelin, Rhône Poulenc, Sanofi, Schneider Electric, CCF, BNP, Banque Paribas, Société Générale…</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/dossiers-pays/grece/" class="spip_in">Une description de Grèce, de sa situation politique et économique</a> ;</li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/conseils-aux-voyageurs/conseils-par-pays/grece/" class="spip_in">Des informations actualisées sur les <strong>conditions locales de sécurité</strong> en Grèce</a> ;</li>
<li><a href="http://www.ambafrance-gr.org/-Francais-" class="spip_out" rel="external">Ambassade de France en Grèce</a>.</li></ul>
<h2>Dans cette rubrique</h2>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-entree-et-sejour-22878.md">Entrée et séjour</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-entree-et-sejour-22878-article-passeport-visa-permis-de-travail-110373.md">Passeport, visa, permis de travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-entree-et-sejour-22878-article-demenagement-110374.md">Déménagement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-entree-et-sejour-22878-article-vaccination-110375.md">Vaccination</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-entree-et-sejour-22878-article-animaux-domestiques-110376.md">Animaux domestiques</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage.md">Emploi, stage</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-marche-du-travail-110377.md">Marché du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-reglementation-du-travail-110378.md">Réglementation du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-recherche-d-emploi-110379.md">Recherche d’emploi</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-curriculum-vitae-110380.md">Curriculum vitae</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-lettre-de-motivation.md">Lettre de motivation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-entretien-d-embauche.md">Entretien d’embauche</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-emploi-stage-article-stages.md">Stages</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-protection-sociale.md">Protection sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-protection-sociale-article-regime-local-de-securite-sociale-110386.md">Régime local de sécurité sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-protection-sociale-article-convention-de-securite-sociale.md">Convention de sécurité sociale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-fiscalite-22881.md">Fiscalité</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-fiscalite-22881-article-fiscalite-du-pays-110388.md">Fiscalité du pays</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-fiscalite-22881-article-convention-fiscale-110389.md">Convention fiscale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique.md">Vie pratique</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-logement.md">Logement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-sante.md">Santé</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-scolarisation-110392.md">Scolarisation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-cout-de-la-vie-110393.md">Coût de la vie</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-transports.md">Transports</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-communications.md">Communications</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-vie-pratique-article-loisirs-et-culture.md">Loisirs et culture</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-grece-presence-francaise-article-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
</ul>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/grece/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
